\documentclass[%
  english,ngerman,%
  BCOR=6mm,cdgeometry=no,DIV=13,%
  cd=lightcolor,
  cdfont=normalbold,
  ttfont=true
]{tudscrreprt}


\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{babel}
\usepackage[backend=bibtex,style=numeric,autocite=plain,sorting=none]{biblatex}
\addbibresource{literature.bib}

\graphicspath{{./resources/}}


\begin{document}
\begin{titlepage}
\faculty{Informatik}
\chair{Network Engineering}
\date{\today}
\author{Tassilo Tanneberger}
\title{%
  P2P multi-purpose Cluster
}
\dateofbirth{03.03.2002}
\placeofbirth{Radebeul}
%\defensedate{15.03.2015}
\supervisor{H. Robin Gilmour \and H. Dr.-Ing. Markus Wutzler}
\maketitle

\end{titlepage}


\tableofcontents

\chapter{Kurzfassung}

Diese Arbeit beschäftigt sich Exemplarisch mit desgin trade offs für stabile peer-to-peer Cluster und den Analysieren und Aufteilen von Aufgaben in einem rechen Cluster. Dabei werden in einem kleinen Umfang Probleme der Informatik vorgestellt wie z.B CSP o. NSP und dazu gehörige Lösungsmöglichkeiten (z.B Ungarische Methode).

%TODO Resultate

\chapter{Einleitung}

Mit den Fortschritten in Data Science werden Rechenstarke Systeme benötigt. Diese Systeme sind sehr Teuer und vorallem für Individiuen oder kleineren Organisation / Firmen. Zudem brauchen solche Systeme was meistens große Server mit speziellen Grafikarten (z.B Nvidia Tesla) oder Custom Hardware relativ viel Wartung und noch periphere Zusatz wie Kühlung. Solche Systeme sind somit nur für sehr wenig Leute zugängig und Cloud Alternativen sind nicht transparent genug und somit für manche auch nicht Nutzbar. Diese Arbeit versucht eine Alternative zuerarbeit das Theoretisch sowie Praktisch. Die Design Trade-Offs sowie Probleme der Informatik werden hier vorgestellt und exemplarisch gelöst. Die entstehende Software (Russel) wird unter GPL-3 (freeware) öffentlich entwickelt.

%TODO Keine Klare trennung zwichen Einleitung und Kurzfassung - Fix

\chapter{Grundlagen, Begriffe und Problematiken }
 
\section{ Overhead }

Overhead bezeichnet allgemein Informationen bzw. Rechenaufwand der nicht der primär Aufgabe gewidmet ist. Sondern anderweitig anfällt. Somit ensteht ein trade-off zwichen Overhead, Feature und Verallgemeinerung.

\section{ Deadlock }

Deadlock bezeichnet einen zustand in einem Netzwerk wo zwei Kommunikations Partner beide auf eine Antwort warten und somit keine Datenausgetauscht werden. Dieser Zustand wird z.B schnell erreicht wenn ein nicht behandelter Fehler auftritt und das Programm zurück in die Receive Loop springt ohne dem Empfangenen einen Fehler, bzw. ein Timeout zusenden.

\section{ Problem Abstraktionen }

Der Typus der Zuordnungs Probleme kann verschiedenen Abstrahiert im folgenden stelle ich zwei der Abstraktionen vor.

\subsection{ Constraint-Satisfaction-Problem (CSP) }

Constraint-Satisfaction-Problem (deutsch: Bedingungserfüllungsproblem) beschreibt Entscheidungsprobleme wobei es zur jeder entscheidung eine anzahl von limitierungen gibt. Das Ziel ist es entscheidung so zu treffen das keine der limitierungen Verletzt ist. Meistens werden Lösungen bewertet durch eine Loss-Funktion somit gibt es eine "beste" Probleme die diese Erweiterung beinhalten werden auch als Constraint-Optimization-Problem (COP) bezeichnet. Man kann CSP weiter klassifizieren in: 

\begin{itemize}
	\item Dynamic CSPs - Entstehen oder Wegfall von Bedingungen.
	\item Flexible CSPs - Bedingungen werden nicht als imperativ und inflexibel angesehen. 
	%Maybe add Decentralised CSP
\end{itemize}

Formal werden CSP als Tripel defininiert \( \langle X, D, C \rangle \) wo
\begin{gather}
%\begin{equation}
  X = \lbrace X_1,...,X_n \rbrace \text{ist die Menge aller Variablen} \\
  D = \lbrace D_1,...,D_n \rbrace \text{sind die zur jeder Variablen gehörigen Wertebereiche } D_j \\
  C = \lbrace C_1,...,C_n \rbrace \text{ist die Menge der Bedingungen zwichen den Variablen}
%\end{equation}
\end{gather}

Ein Zustand ist durch die Zuordnung von Werte auf Variablen definiert. Die Constraints bewerten eine Zustand ob die Variablenbelegung alle Constraints erfüllen. Das Ziel ist es eine Belegung zu finden die alle Bedingungen erfüllt.  \newline


Ein Constraint kann verschieden nach den beteiligten anderen Variablen klassifiziert werden. Unary ein Constraint braucht eine Variable z.B \( X_1 \neq 5 \). Binary ein Constraint braucht zwei Variablen z.B \( X_1 \neq X_3 \). Higher-order ein constraint braucht drei oder mehr Variablen z.B \( X_1 \neq X_3 \wedge X_3 = X_4 \). Zudem kann man die Variablen in diskrete und nicht diskrete Variablen unterscheiden. Bei diskreten variablen kann man den Wertebereich in endliche und unendliche Wertebereiche unterscheiden. Endliche wertebereiche sind z.B bei n Variablen und Wertebereichs größte d  \( \rightarrow O(d^n) \)

\subsubsection{ Constraint Graph }

Knoten sind Variablen und Kanten sind Constraints. Diese Darstellung erlaubt es Algorithmen der Graphentheorie für CSPs zu übertragen.


\subsubsection{ weighted constraint satisfaction problem }

WCSP sind eine verallgemeinerung von CSP's wobei manche der Bedingungen nicht komplett erfüllt werden müssen bis zu einem bestimmten Grad. 

\subsection{ Lösungsmöglichkeiten }

\subsubsection{ Ungarischer Algorithmus }

Dieser Algorithmus 


\chapter{Theoretische Lösungen}


\section{ Hungarian Algorithm }

\nocite{*}

\cite{hungarianalgo}
adsad \citeauthor{hungarianalgo} \citeauthor{interpreter1}

\subsection{ Performance Analyse }

asadasd
\section{ Netzwerk }

\subsection{ Connection Handling }

\subsection{ Netzwerk Schnittstellen }

\section{ Interpreter }

In diesem Abschnitt werde ich prinzipelle Konzepte des Interpreters vorstellen und erläutern.

\subsection{ Mathematik Instructionset }

Um Interpretier Overhead zu minimieren ist der Interpreter mit einem reichen Mathematik Instruktionsset ausgestattet das behinhaltet Native Linear Algebrea Operatoren und Elemete wie Matrizen und Vektoren oder auch Funktion wie eine Determinante zu berechnen. Diese Funktion sind in den Interpreter ein programmiert und es wird sich keinen in der Interpreter Sprache optimierte Programme benutzt.

\subsection{ Datentrennung }

Um die Wiederverwendbarkeit der Programme zu gewährleisten wird eine starke Trennung von Quellcode und Daten vorgenommen. Das wird erziehlt in dem es keine Konstanten gibt und das alle start parameter davor gesetz werden müssen. Die Wiederverwendbarkeit sorgt dafür das die Programme nicht jedesmal mit versand werden müssen. Zudem erlaubt es Programme auf funktionale Äquivalenz zu überprüfen (Hash Abgleich).

\subsection{ Simpler Befehlssatz }

Ein Simpler Befehlsatz hätte den Vorteil das Programme schnell und einfach Computer generiert werden können. Das schließt Byte-Code compiler sowie das ausschneiden bei dem generieren von Sub-Tasks mit ein. Wobei eine Unterscheidung der Lösungen nach Qualtität unterschieden werden kann und man somit seine beste Lösung generieren kann.


\section{ Distributor }

\section{ Analyzer }

\chapter{Implementation}

\section{ Projekt Kern }



\section{ Networking }

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{network_uml}
	\caption{Darstellung der Klassenstruktur für Netzwerk }
\end{figure}

\chapter{Evaluation}

\chapter{Zusammenfassung}


\printbibliography


\end{document}